食衞局將檢測40萬高風險者 不涉提供個人資料到境外

食物及衞生局表示，當局獲悉市場上只有3間私營化驗所，能在短時間內提供數以萬計規模的核酸檢測服務，政府決定透過防疫抗疫基金，以直接採購服務方式，向其中兩間化驗所「華昇診斷中心」及「Prenetics」採購檢測服務，為安老院舍、殘疾人士院舍及護養院員工、的士司機和食肆員工進行自願新型肺炎病毒檢測，初步估計涉及約40萬人。

食衞局說，檢測本星期開始分批進行，首先檢測安老院舍、殘疾人士院舍及護養院員工，以及的士司機兩個較高風險群組。由於不同界別的檢測安排有所不同，成本亦不同。當局仍在與個別公司商討相關檢測服務費用，會確保採購費用合理，稍後公布資料，又表示檢測工作流程，並不涉及將任何個人資料提供予境外機構或人士。

食衞局說，香港物業管理公司協會亦與另一間化驗所「中國檢驗有限公司」商討，為物業管理界別提供檢測服務，政府防疫抗疫基金會提供資助。

另外，衞生署早前向 5間本地私營化驗所直接採購檢測服務，相關私營化驗所今天開始協助進行檢測，每日合共可處理約1000個樣本。醫管局正探討在普通科門診診所設立特別櫃台，提供深喉唾液樣本瓶予懷疑有輕微病徵的病人，並希望接受病毒檢測的市民。

林鄭假抗疫、真賣港

喺國安法之下支那唔算境外

訓咗半年
抗疫？
整口罩搵自己友
化驗益支那廠
半年時間
本地大把lab扮搵唔到

最L大問題係驗完唔知準定唔準

家陣驗呢D人已經太遲 已經到左社區爆發

食物及衞生局：你怎麼這樣憑空汚人清白。香港人的個人資料能算個人資料麼？

立場

翻查資料顯示，北京華大基因研究中心（華大基因） 2010 年在香港成立「華大基因香港研發中心有限公司」，總部設於大埔工業邨。Prenetics 則是 2014 年由城市大學參與創立，2017年阿里巴巴創業者基金投資入股，保誠保險亦是股東之一。

另外，林鄭月娥今日到慈雲山一所護養院，聽取「華大基因開設的華昇診斷中心」負責人講解，為院舍約八十名員工採集咽拭子樣本進行病毒檢測的安排及程序。她表示，政府會為四類較高風險群組進行病毒檢測，包括安老院舍、殘疾院舍及護養院員工、食肆員工、的士司機以及物業管理人員，以加強在社區的檢測，找出隱性患者，做到「早發現、早隔離、早治療」，減少病毒在社區傳播的風險。

地球人的DNA是中國的，不涉及個人資料

信你老尾呀
而家港共講所有嘢, 調返轉嚟諗就無錯

華大基因（深交所：300676），原名北京華大基因研究中心，是中國的一家基因組測序（英語：Whole genome sequencing）中心[1]。該機構成立於1999年，先後完成了國際人類基因組計劃[2]「中國部分」（1%，承擔其中絕大部分工作）、國際人類基因組單體型圖計劃（10%）、第一個亞洲人基因組圖譜（「炎黃一號」）[3]、水稻基因組計劃、大熊貓基因組計劃[4]等多項具有國際先進水平的基因組研究工作。其於2017年登陸深交所創業板，短暫上揚後，公司市值在7個月內蒸發680億[5]，其後因信息披露違規數度接獲深交所問詢；至2019年5月，其市值較其高峰期跌去近七成[6]。

From wiki

其實驗完仲高風險
隨時之後被捐內臟

之前唔係話用咗一億將啲資料送晒中

佢做所有嘢只為「止景制亂」

起初習主席創造天地，DNA都係黨造，不屬私隱問題